老細加左6000蚊人工，你留唔留？

代朋友開po：

如果經理加左6000蚊人工俾你，叫你俾心機，但最後你唔夠一年就跳槽。會唔會好pk？

正pk 忘恩負義，飲水唔思源
唔pk 人望高處，職場每日都發生緊

18k做左兩年都無加過人工？

睇跳槽之後嘅條件 好過就88

唔pk

有加 1千

Ive 18k第一份工仲想點 大把大學生都冇

加得6千 我分股份都唔撚只啦

新工條件點先

佢只係垃圾ive仔 又唔夠經驗
加6千俾佢要還神啦？？唔係咩？

讀咩？

兩年加6000千 佢跳第間有二萬4人工？

工程狗

加得6000比你即係你表現好好？
如果做得開心，比面佢留低做多年先囉

你

2年total 加左7千

2萬5人工 Ive 畢業兩年 跑贏唔少人啦 跳第間俾你2萬8咩

跳啦
魚唔過塘唔肥

有好路數咪走囉，打份工你同個老細講感情？

新工咩條件先

新工咩人工先
唔多過25000你就留多一年

經理應該幾中意佢 表現就唔知佢了
但ive成績好似唔錯

其實佢話壓力大，寧願搵少d，打份hea工

做得兩年野 睇住佢大

25k個市一般 可拎左25k 再搵30k

其實你朋友要求加6k，老闆又比到，仲想要求甚麼? 新工可以比多幾多呢? 真係咁好景?

醒目仔係加完$6000之後base on新人工之後跳糟再加人工

其實佢覺得壓力大
寧願搵少d 打份冇咁chur既工
新工人工應該低d/最多平手走

但佢好大壓力 又成日ot

睇住碌鳩變大

當你係乞兒？

會唔會過橋抽板既感覺？

ive都有18k
原來fg 50k真係有可能

而家工程個市好景？
真唔真？
唔覺，請指教
利申：同行

佢勝任到既抵比佢賺多
但得把口既都係喱番喺舊公司啦

Hec?

咁叫佢或你做看更啦

最仆街係同人講加6k就留，人哋爭取到又要走。
一心走就咪開價啦，一係就開大啲cover心理關口。

講左+6k 留
最後又唔留

唔PK, 有料叫到要加人工留你, 係你本事.

咁你地鐘意接閪價offer做狗姐

新工個數加多過6K, 有幾PK.

公司想留人咪課金LO.

垃圾ive仔係你叫人地垃圾姐
事實人地一畢業18k再叫高多6k
你諗下點解垃圾都咁既價好過喇

真 大學生出黎都係15k

咁佢心入面都有答案啦

咪就係 成班奴才

做唔夠兩年點睇住佢大

17k願意頂佢個位

唔知佢做工程邊範啦。兩年經驗 我諗20-22k 最多嫁啦

IVA 技能科, 一出黎比文商科U grad起薪高唔奇.

大學生主要係英文同思維好先有潛力上得快.

*IVE

佢唔做我去做
幾多大學生做兩年都無呢個價

要睇埋平時公司其他人點對自己 對人唔差既話差好遠 好同事難求之外

除非自己好明顯有更遠既目標要去行

但如果係對家挖角或者你帶埋D客去第二間轉公司100%係敵人先衰

邊度好

屌，想負皮但禁左正皮

SUP仔跟PROJECT?

但佢又話好似有d背叛經理咁
但佢真係唔太想做

打工梗係為錢啦 同佢有親咩

有能力又有咩問題,，當然無就係咁先

你係心入面過唔到嘅咪加左之後再留一排先走囉

點解佢奴性咁重

傻閪黎 工程唔會有hea工

咩公司fg 18k咁好

yes 跟project

所有叫樓主「朋友」留低嘅comment樓主都回覆壓力大所以寧願走

咁請問仲問乜春

人工低係唔代表做嘢少啲/壓力細啲嘅，識得人跳完槽馬上忙到嘔甩肺，工作量同壓力係無寫包單一定會減少
但既然阿「朋友」已經有預設答案咪走囉

ive仔真係ive仔 辭工啦 放返個位出嚟

睇科

IT 工程 FG都有18-20k

同經理講清楚囉
壓力大，做唔嚟，當初諗住唔會批6000先咁講

無咩大不了啫，嗰經理感覺都幾明事理

ive仔搵25k，實引曬啲眼紅濕尻文員入黎圍屌你

佢未見過世面，佢應該唔知

而家呢個時勢出面狂炒人

工程d爛鬼地盤AE都18k 返9收晚10返6day 24電話on call 好彩d就有ot錢

加咗先
做幾個月用新人工再跳
份新工求其加兩成已經三皮

前提要你個行頂得住個武漢武炎

笑死 ive仔18k仲嗲

It狗朝9晚6返5日 正常都有啦

你講得啱
我會叫佢好好諗清楚

工程狗十個有六個讀唔成書 唔洗落手做仲想點

你個friend都幾養唔熟

不過出去見識下都要 走吧啦

同意

翻工點解要講感情

工程狗要考牌點會二年轉到工
唔知係咪又係pr開po 拉

佢係ive仔
ive係考唔到牌嫁
scheme A 都冇佢份

留，因為經濟轉差忙就會變HEA，HEA就會等俾人炒。

加左 做多幾個月再跳 人工又再高d

呢句好撚岩聽 ive工程出左黎一年 17k
真係覺得 無論跟project定做office
OT要成為習慣
唔係人想做狗 係生活迫人做狗

返工講心正on9

番工講心 係on9

係香港打工講心 係on撚柒9

啱呀，樓主係咁話人垃圾

ching我畢業出黎果時3年轉左4份工 人工係咁加 有咩問題?

pk?

老細賺幾百萬一個月有無分比你？

咁佢真係垃圾
好多野都唔識

唔撚講仲以為間公司真係有佢份

魚唔過塘唔肥

的

緊係跳啦
你講到6k 皇恩浩蕩咁
即係今年唔會加得多啦
做到差唔多就跳去第二度加好過

留一留完左一個盤先啦！ 講真佢呢個價高過大學畢業個班起薪。如果公司有資助讀書就讀埋先走。你個frd background 競爭力太低，而家出面咩境況全行都知。

同埋你要上位就最基本一定係大學畢業先有得玩呢個遊戲，簽簿考牌。冇牌既話係呢行唔係生存唔到，但你就永世只可以係個細pool入面，你既選擇就係咁咁多就咁多。

最後想講，好現實既係你個frd得ive cert 出去in夠唔夠其他人爭先？點解我唔用呢個價請個大學既，英文又好d人工又低d, 請GE政府又有sponsor .而家市道差，重要係人搶工。

唔同我以前 個個同學都未畢業已經幾個offers ，工搵人。

Ive 仔搵到咁既人工仲係度叫春, 班u grad都未出聲啦

咁樣反口先係問題所在喎

工程degree點會冇18k

同經理講要加6k人工先留低。經理話好，但要睇老細批唔批。
最後都批左。

做一個月走

同樓豬朋友幾似
又係ive仔 grad左份工都有17k 不過壓力勁大 日日ot
準備今個月尾遞 我都係寧願搵少d無咁chur
唔介意出去低做起 少個啲錢 換返啲時間
返工做得唔開心 咁辛苦為乜

過檔之後會更好咪過，有冇好諗，咁後生18k隨時都搵到返另一份啦，有乜好驚，工作時認真就夠，因為感情用事有得轉唔轉真係傻的嗎？唔通你一世都唔轉工？

負評係比樓豬嘅

唔好睇少i大 認真科岀到嚟 人工都唔少嘢
再者 佢入職新人已經比18k 佢想走老闆肯加人工留人 都要佢本身值依個價錢

好似樓上話齋 做得開心又同同事夾 咪做多一兩年

老闆加6k就係唔想佢走 但佢拎住18k+6k出去再嗌高啲 我個人覺得係有啲過橋抽板既
加左比你就做多一兩年先走啦 不過真係要睇埋公司對佢好唔好既
話唔定你朋友以為公司一定唔會加咁多比佢先開加多6k就留低 點知公司又真係加

諗法一樣 ive仔3年由2萬3 減到2萬

留, 做多半年
個市穩定返就走, 下份叫28-30k

同垃圾做朋友物以類聚

希望佢係後生仔，未知社會幾撚現實
如果佢廿尾打後 諗野仲咁撚 純真，真係祝佢好運la

真心個老版真係對你算好
大學岩出黎都係差唔多價

我都想知好係邊
利申：同行

現實啲好唔好

騎牛搵馬囉 下一份分分鐘跳到30K
邊個話人工同工作表現直接掛勾 際遇呢家野好難講

依加個市一般
你要諗下搵唔搵得返一樣人工
如果有信心既理西依加間野咩

入政府 work life balance

加咗先跳
仲有依家先嚟轉工 唔怕試用期俾人炒咩

好彩佢20頭

留多1年，之後走，搵過第二份順便升埋Title，btw 樓主個friend冇degree係手，轉行都唔會升到好多，建議你留一年，然後同公司講想進修，想讀完再返嚟，咁你讀完之後可以試下搵新工博下新title,博唔到咪返舊公司囉

做野只睇人工福利
講人情返屋企同老豆老母先講

驚咩，走咗幾可會見返，返工唔使講人情，人工最緊要，要自私少少

睇下第二份工有幾好 好到值得你朋友跳槽先
講真Ive仔畢業有18k其實已經好好 你朋友都話對比其他人高人工啦 證明佢哋一開始都睇好你朋友嘅 唔係最後要求加6k人地都唔會肯 真係執到

呢個時勢 佢哋大可以用更低人工搵第二個人翻黎頂替你朋友個位

subcon?

多謝咁睇得起我

舊公司有人照住可能會撈得幾好

留啦，如果做得OK嘅話

巴打做呢行，
講真，呢一行好細.

不如試試下同老細傾清楚，
問清楚老細加你人工 係想你完埋呢個盤，定想你長線留係度發展？
如果你唔打算實行佢啲計劃
咁真係唔好加完人工就走.

驚未必有 咪姐係未搵到工
好咩好煩 緊係留低一邊繼續做一邊搵工

吹水大會正式開始

只你老母

今時今日仲肯加人工，佢對你算係咁

弱弱一問 咩工程宜家好環境？醫療？

我第一千加三千，今年無得加

加你人工兩個月後請到人就炒你

諗多左
ive好少讀完即出
多數係year2就趕走左半班
剩低半班得一半畢到
然後2成入local
7成入野雞大學（美其名topup）

通常你覺得虧嗰班根本係畢唔到業
真係拎埋個u grad嗰班多數死中英文
唔多關佢思維好壞事

到左畢業之後
如果純hd cert出去會低local u 10%左右
有topup先算跟得上local

你覺得ive仔高啲唔係因為技能科
係因為topup早local 一年畢業

緊係留 過多陣攞呢個人工跳

點解咁睇小IVE仔我識個fd讀完cs做programmer fg兩皮,
你會唔會笑9讀明愛嗰啲nursing，都唔係degree喎人地一岀黎都兩皮幾

Ive仔兩年經驗有呢個人工算執到啦
呢樣嫌辛苦個樣嫌辛苦
最好比埋錢你洗 ，唔洗做
講到自己有得揀咁，你而家跳出去睇下咩人工囉
我係你就留啦，無得揀
做多排個市好返就渣住個人工跳

起薪同頂薪既差距
大學生可以上到M位或更高
Hd點上？有無見過linkedin hd grad但高職位？

岩岩放監？

個大勢收哂皮仲好得去邊

做清盤？

其實你加完即走舊公司冇蝕俾你
份糧又唔駛佢出

問題係呢到成班degree係到葡萄人個頂薪呢係到話IVE仔都有兩皮，點解唔問下連IVE仔都有兩皮，點解自己冇

另外答返你唔係個個大學生都有頂薪架有一半成世都係起薪架

兩年6千可以唔走，除非手上offer比佢更好或者有難頂嘅人事問題

哇！ive萬八蚊

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

講事實都= 葡萄
我八年前中六出黎第一份都二萬
但無degree上盡咪又3-4萬
唔計勁人Degree fg都有一炸2-3萬起薪

物管工程呢？

我覺得，返工既野，不外乎錢，前途，同感情架啫，睇你覺得邊樣重要D，無絕對既答案。

如果隔離間公司加夠8000元俾你，你估你出post 既時候條問題會點問丫嗱。

起新公司做過？過到去唔hea得咁點

跳槽人工仲有得高梗係走啦 講真同你簽左賣身契咩

諗住做夠幾耐先跳糟先

真仆街
起碼做返2，3年

中六畢業有2皮，介唔介意講做咩？

賤業飲食酒吧佬
不過係五星酒店
底薪14k + 3-4K tips + 出15-15.5個月 (8年前)

同問，有得加薪都偷笑啦

咪係
換個諗法加6k人工都算係人望高處啦

工程行頭窄

做咩工程咁好景？抗疫工程？

問下佢bear 唔 bear 到 先， 如果要你到狗咁，無意思

身為港豬
6k 都開得大啦下話
出面加到10% 一年都謝主隆恩
加6k都3成幾 跳一跳高過30% 都幾誇張

有咩p唔pk 搵錢係咁架啦

早知當初唔讀科大啦屌，早知入i大好過

可以叫到咁既價證明佢本事但呢排出邊我認為幾淡，我建議做埋今年先諗辭職都未遲

你朋友就是你！

有好路數一定走
出嚟打工講咩感情

現實你地真係狗

工程界咁玩，好似唔太好

華威?

如果出便offer唔差得遠 市道又咁差 我覺得留係依家間公司好d
始終有人射住自己 好過多少少人工出到去無人射住

個朵好快臭

唔好推啦

呢個時勢自求多福

無興趣知，拉

Ive仔咁嘅價錢唔係以為第到有呀？

2年就加6000仲想點 呢個學歷同資歷，加咁多已經係好好啦，而且來緊個環境會有幾差都無人知， 梗係at least 留係度多幾個月先啦

加左6k可以留下
除非搵到仲好既路啦

走唔走 關佢蛋治

走左幫佢慳返二萬五蚊人工 講笑姐
我覺得佢出糧比你朋友 如果你朋友真係壓力大 做到精神有問題就得不償失啦 梗係以你個朋友想法為先
但六千蚊一個月 一年多七雞幾 應該都夠出下國或者平日搵d野填補返內心空虛

工料測量果d唔係不嬲都好境?

人工低一樣可以壓力大
fresh grad第一份工16k
先返咗第2個星期已經要ot到凌晨2點先放工
日日返工都要驚呢樣個樣
一見到director打電話黎 個心會離一離
最後做咗11個月走咗 加 轉埋行

事實係，其實18k唔算高人工，只係班fg自降身價，賤價接offer

點解唔早d走?

因為讀完呢行，想真係試吓食呢行飯
所以咪諗住最少捱一年睇吓咩料先
不過個11個月經歷好多野
搞到我對呢行心灰
所以直頭轉撚埋行

巴打之前做邊行
我而家都怕grad左份工要ot
寧願搵少d留時間比自己

當初裸辭
不過廢事佢地留我直接話已經有offer
team head都經常whatsapp r返我入去
話人工福利都可以再好啲
同埋唔洗再跟 好撚煩個單project
不過就算做咗4個月廢青
都冇諗過返返去
最尾依家搵到份工 人工又高啲 放工又準時

landscape architecture

咁人工同學歷其實冇掛鈎

我有朋友都咁做, 呢份工加多左, 方便搵下一份工叫高d 價
公司無實力留唔到人係公司既錯, 人望高處有咩唔啱?

香港係咁嫁啦，唔跳好難加得多人工同升職，有能力既一定會咁做，除非同間公司有親，自己人公司

Warwick ching 返緊邊行？

起碼50k 先係人道

comp科技無論邊度出黎三年經驗冇27k叫佢食屎，但今次係你叫加6000佢又加咗俾你wow

朋

人工同title 係未成正比先？
人工同市價差唔遠，定高過市價？
再計埋係公司有冇位上升職。
仲有福利呀、公司人事好唔好呀、返工位置呀。
我覺得平衡哂咁多樣野先有得講。
出到去可能高幾千一個月，但間公司人事濕鳩，搵埋都唔夠平衡心理啦
我覺得係咁，但呢d又好講際遇
人人都有把尺，咩係好工。
有d人鐘意大公司穩穩陣陣，但係穩陣就好難上位。
如果中型公司可能真係有位上，上到就做老屎忽，頭幾年可能辛苦啲

利申：9up

可以留嘅，依家比較難搵工

大陸閪

除了錢，也要看前景，那間好。
佢現在老細該覺得佢好，所以走下去條路ok.
如轉工就唔知。
另那間公司係大公司...等等，都要想

現實係你廢

如果有心走我就唔會要求加人工
加得人工
我會比面留一年

留陣再跳

捱住先，起碼有錢
頂到個市好番先再跳

冇追 post
淨係一句屌你老母
開完 offer試人底線依家仲話諗做唔做
咁嘅仆街窮一世喇屌多次你老母

18000+1000+6000

拎住呢個價做一年，先再跳走，到時第間就係開25k up

一啖砂糖一啖屎 你睇點睇

出黎做過野就知,
有個好老細係好過出面其他公司俾好offer,
難得阿頭同老細都咁順撻, 咁睇好自己,
老閪都唔走住

你就大陸西 死柒頭

死全家啦傻鳩 大陸狗今時今日仲咁撚吠得

工程番8 放8 好正常

淨低既時間就係負責聽電話 睇wtsapp

喂撚樣 果到同人撞撚左呀 呢到又俾人core斷左條喉 喂屌你老母幾時搞好呀？ 我會出Memo俾你 我會出返email俾你公司 有可能claim返你LD

ive仔仲好搵過fg

其實有degree 乞食科可能都係3-4萬

你自己擘大隻屎眼睇清楚上面幾多人葡萄先知你中六畢業文盲喇

邊個話冇degree淨係上到3/4萬自己廢唔好周圍講喇

同埋我幾時有講degree fg冇2-3萬起薪？ 毅進仔都有喇，點會degree冇

比例呢?
大學生五年十年後搵2-3萬=廢
中學/ive grad 搵到2-3萬己經係top 30% or 15%
世界好大

睇你個朋友本身做咩
如果個行業問題既話
咁你去邊間都係OT
同埋睇個背景都係專科
咁你讀得專科就要硬食個生態
專科人工高係因為專業資格
同埋就係因為你個專業資格綁住你
你轉行人工就一定大跌

有degree後睇人 入場卷係手
個人唔岩職場除非讀專科唔係既
讀乜科都乞食

所以你真係見下世面喇井底我識個廢人IVE炒到仆街都18k喇，比例……

係咪又講識人靠關係呀，成日吹嗰啲已經top10%安慰自己世界變緊架喇，學位開始已經貶值(睇清楚喇，唔係冇價值呀)技術行業依加fg都升得好勁啊

問我點知？講埋比你聽喇，我老豆開公司同啲老細傾架係咪又唔信呀？傻鳩唔信冇所謂呀，繼續拎學歷打飛機喇，一定有機會做到777架

18k 好多咩

好坦白你中六/ive 30歲搵三萬已經係無乜人比得上
但u grad 30歲3萬根本無人會覺得係achievement

你技術行業咪一樣係有degree既lead 你

你老豆開上司公司要你接班既會唔會唔送你出去攞個degree?

同樣家庭背景 同能力 (我覺得學歷同能力無關) 唔同學歷既升邊個先

18k兩年加7k 依家加6k都唔留
即係做兩年搵31k仲要ive仔

同埋你話廢既ive都有18k 叻既俾盡你24k
大學fg 廢既可以14k 勁既可以去到80k up

乜年代呀，ive hd 進修拎degree繼續升嘅大有人在，一開始嘅起步點已經冇以前咁重要，靠ive入到好嘅行業仲有優勢過19 degree。

邊一行？工程？

你ive -> top up 會唔會入到MT?
同一行業同一公司
你Ive / ugrad 行唔同track無得比

MT
入到MT 已經唔係Top 10%，應該係Top 1%，邊行都有呢啲藍血人，但唔會係多數。

硬要將ugrad vs ive，咁當然ugrad係更好，咁樣嘅比較有咩意義，phd 一定好過degree 添，但基於唔同行業唔同發展前景唔同嘅人，ugrad同ive 作起步嘅人相差可以唔遠。

學歷始終係有優勢，但隨着學位貶值，個優勢越來越唔明顯，除非你係最精英嗰班。

Degree只係入場卷
入場卷都無 你再叻都係咁 (除非做老世)
當相同水平起步係差唔遠
但升職加人工人地係你既幾倍
做野廢無得升既又多d機會周圍跳
你ive 進修個top up
人地可以進修個master / 專業資格

點解你覺得ive 唔係入場券top up 完唔可以再進修？如果係咁我覺得八大degree 都冇用添，起碼要三大，三大都未係最top，master 先稱得上入場券 無限向上比較係冇意思，講緊嘅係就業市場實際需求。

的確係有啲行業hd 同degree 薪酬一致，升職睇個人能力多過學歷，top up 只係上司升你嘅最低要求。

或者你會唔憤氣點解讀完大學普通科唔夠工程ive仔搵得多，只可以講香港人對學歷又太多幻想，大學唔係職業訓練所，市場上好多工作根本唔需要咁高學歷

真係無人唔憤氣同葡萄
上面都講左我八年前中六第一份工已經21k
我睇到既係degree係個最重要分水嶺
同有更多更好既機會/exit room/ career path
即使係八大乞食科

我幾時有講18k好多對我黎講18m都唔多喇

你講講下講左去邊呀？又講到咩degree 3皮唔多呀？唔怪得你上唔過degree喇，講野飛黎飛去

我由頭到尾都係講IVE都可以拎好多人工，你班degree傻鳩就打哂飛機話我岩岩起薪，你就頂薪係咪弱智架

我讀degree係因為我想學多啲野同溝女唔係因為我老豆叫，我老豆只係話冇所謂，唔好浪費時間就得，你班傻鳩就講到有錢人都要高學歷先得，根本係倒轉，有錢人好多都想學多啲野，見識多啲呢啲咪就係分別囉

又邊個傻鳩話比你聽比盡得24k呀？你人生經驗呀？

未請教？
唔好話做兒子
大學入面一堆兒子等接上市公司

師兄慳番啖氣喇，啲廢柴成日覺得我冇degree咋，我有既話50/60k都冇問題，成日浸係自己個夢到，拎學歷打飛機，仲用學歷代表一切既都唔方醒得去邊架喇，唔會明我地講咩

係咪做鋁窗㗎

毅進都高過你

哇，好叻叻喎都話你呢啲傻鳩講講下又會去返關係到架喇，你依加明點解你冇大學讀喇？冇職升喇？唔係關你中六事架

老實講 你開人offer 人地比到
你又走大家成年人 唔好浪費大家時間啦
一句話已經決定左 好黎好去未算
無事變有事
Btw 你老細都好似幾睇你 同一間公司升
第時見工 都吹到兩嘴 話自己掂

根本係你自己自卑
我有講過我而家做乜搵幾多有無升過職？
叫你唔好俾極端例子又變左我講關係
明明係你自己係上面提老豆開公司
D理解能力真係一流

佢又知新工hea？

你自己睇返我啲留言先喇文盲
我自卑………我都degree點樣自卑呀？
我理得你搵幾多姐你智商有問題關你搵幾多咩事，唔夠講又跳去第到
我幫IVE仔就係我自卑goodest logic

建議你去驗下自己正唔正常
你自己係度跳黎跳去

Btw 俾返個post樓主

唔好縮喇，繼續講
睇下我係咪離題，睇下你自己係咪講得咁好智商低到理解唔到正常人講咩係慘啲既，我老豆名言：錯就認，打就企定唔好縮返去老母西到

你好撚明顯就離題兼on9
自己睇返 我講乜你都扯去第2度
一黎就起曬鋼仲要on撚99咁

Ive仔18起跳仲想加

我起哂鋼我起哂鋼就句句問候你屋企人喇，定你覺得屎眼都係粗口呀

你自己睇你扯到幾遠先喇我由到頭尾都係幫ive，你就又靠關係又起薪，又你知我人工咩
BTW你人工who care嗰十皮一個月羨慕死人喇

我只係話Ive 起薪max都係24k左右
你話我見識少
我咪叫你俾除左做兒子/有特殊關係又多過24k既例子

你話技術行業升得好勁
我咪答你即使你做工程
Ive學歷30歲3萬已經算叻
大學學歷 30歲3萬大家只會當正常

可能你人中之龍諗野勁過人
我呢d on9 常人同你Logic 唔一樣

我都無乜學歷
不過做完中六份工後痛定思痛
入左間ok既大學 Master
人去左外國係Corp Bank做FO

透露下咩字頭都好啊

行頭窄就唔好做咁盡
係走都挨一兩年先

當份新工真係俾到更高嘅價你，但唔代表仲有叫價⁄加人工嘅空間

做得好加幾k好正常，你話人工double就話

條友應該奴才黎. 轉工加人工一向加得快過火箭.

咁你又踩咩IVE仔啊轉哂語氣咁
知人外有人，天外有天就縮返入老母西到嗱？

冇人想知你返咩工啊你同我講做咩姐，要返工都已經同我唔同level喇我理得你做FO定FK姐，我黎撐IVE仔咋嘛，你黎撐佢地我都撐你架咪一齊屌鳩班傻西成日拎住個degree打飛機囉

一開始就無踩過
我第一個comment 係話事實唔等如葡萄

另外轉語氣明顯就係到串9緊你喇

走啦 等出面唔請你 舊公司又唔要你 6k一個月都濟

由頭到尾得你係度on99 鳩屎突突
東扯西扯又無logic
你自己慢慢係度柒

警察

吓話，柒完之後懶中立再鳩up下自己做外國bank，然後又黎笑下我邊個鳩屎突突呀，睇過？講到自己有logic又up唔岀我邊到冇logic喎傻hi,你還哂錢未呀公屋仔學人去uva，我都唔想咁mean，柒完咪縮返入去老母西囉，兩年前先去uva讀，今年讀完master做FO我咁撚廢都知有問題喇，之前仲要asso都搞唔掂搖身一變就master，習主席你好

讀撚緊+ 有offer
係4年前去sor

邊到請人 我個間垃圾得14k

最憎死黑驚

哇，原來仲未做架咁你打咩岀黎呀，唔好話我屈你喇人去左外國係Corp Bank做FO Foundation加三年先u grad，你4年就master

呀，仲有，FO好平常架咋，唔係呢啲位先搵到錢架，洗唔洗我up多幾個term比你扮下野，或者高級啲呀？計計埋埋都成三十歳喇，都仲咁柒我係你就返屋企孝順下父母算喇，唔好係到獻世喇

Intern 咪做撚囉
呢邊intern = return offer
你話我柒到做一千零一個既 無計既
無話特別搵到錢

廢事你又9up話講學歷=能力
上面comment 我一開始就講學歷唔等如能力

八年前中文grad 自己計我幾歲
都唔覺得我勁
只係我既料係大學算廢都有呢份工
如果你係Ive廢既俾唔俾到呢d機會你

你朋友就是你
我都有問過呢個問題係lihkg
職場上唔好重感情
有d野，要分清
同事還同事
睇錢做人呀

嘈咩丫
小學畢業都可以做國家主席
毅進畢業都可以做黑警搵25k up

Intern仔扮正式員工有Intern就等於有return offer，邊個professor同你咁講架，書都未讀完講到自己之後做CEO咁記住唔好炒呀，唔係冇左個offer架喇

咩叫中文grad你asso比人dropout喎？中學咪拎岀黎講喇，計埋中學我差art未讀過咋

sorry 荷蘭係咁尤其大bank
100% return offer
18歲中六grad* 叫你計我幾歲撚有講成績咩
你真係唔係扮on9 架喎

係喎係喎100%喎Intern仔教人bank rule，都係嗰句喇，who cares
你叫我計我就計弱智架？你幾大關我柒事？asso都比人dropout係岀色既

個SE 如果知佢呢個人工一定唔撚答
2年經ive 仔最多值18k
呢幾年質素下降得好緊要

我講做狗人工都咁高

岩岩grad就留啦 等升一次職先好走

呢行好細 大家好黎好去 假假都係老細 你開左offer人地比你又走 真係好落面 一係你就唔比offer直走

點解唔諗個老板咁捨得洗錢
未來5年加人工都爽手啲

工程狗一出黎已經24k以上啦

已利伸 港豬
但係自己公司加30% 真係唔算少
我意思係你跳一跳轉工 咁樓主姐係至小加40%先走
工程唔熟 但其他行業有邊行有咁多
我都想知

屌你老母 垃圾i大仔1年經驗都25k 咁我讀u黎做咩
三大civil fg avg先得19-20k arup ge做一年都冇25k啦
不過現實d諗ive仔多數行唔到scheme 考唔到牌 357年後咪又係比我地d u grad屌打番轉頭 唯有咁安慰自己